\begin{abstrak}

Clustering K-Means digunakan untuk pengelompokkan. Metode K-Means mengelompokkan data yang ada dalam beberapa kelompok, dimana data dalam satu kelompok memiliki karakteristik yang sama satu sama lainnya dan memiliki karakteristik yang berbeda dengan data dikelompok yang lain.

\par
Oleh karena itu cara ini digunakan untuk melakukan pengelompokkan arsip dengan beberapa atribut yaitu nama klasifikasi dan nomor box. Proses Clustering K-Means dilakukan dengan menentukan titik centroid awal secara acak dalam satu kelompok arsip.

\par
Sehingga diperoleh hasil untuk arsip diperlukan berada pada cluster 0 ada 1051 data, arsip nonesensial berada pada cluster 1 ada 1773 data dan arsip penting berada pada cluster 2 ada 561 data.

Kata Kunci : K-Means, Clustering, Arsip

\end{abstrak}
